{"title": "Svala fulltr\u00fai \u00cdslands", "text": "Svala fulltr\u00fai \u00cdslands\n", "original_url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2017/03/11/svala_fulltrui_islands/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20170312005650/http://www.mbl.is/folk/frettir/2017/03/11/svala_fulltrui_islands/", "a_id": "Q31749372-2"}