{"title": "\u201cE \u00e7mendur\u201d, k\u00ebnga m\u00eb e mir\u00eb p\u00ebr 2017-\u00ebn", "text": "\u201cE \u00e7mendur\u201d, k\u00ebnga m\u00eb e mir\u00eb p\u00ebr 2017-\u00ebn\n", "original_url": "https://tvklan.al/e-cmendur-kenga-me-e-mire-per-2017-en/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20171210203344/http://tvklan.al/e-cmendur-kenga-me-e-mire-per-2017-en/", "a_id": "Q18244983-2"}