{"title": "Noemie Wolfs, nouvelle chanteuse d'Hooverphonic: \"Je n'ai aucune formation musicale\"", "text": "Noemie Wolfs, nouvelle chanteuse d'Hooverphonic: \"Je n'ai aucune formation musicale\"\nA 22 ans, No\u00e9mie Wolfs est la nouvelle chanteuse du groupe belge mondialement connu Hooverphonic, dont le dernier album est sorti ce 26 novembre. Entretien avec cette jeune femme, pour qui la musique a toujours \u00e9t\u00e9 une passion, mais qui pensait qu'une carri\u00e8re dans le milieu musical \u00e9tait un \"r\u00eave irr\u00e9aliste\".\nVous venez de rejoindre Hooverphonic. Quel a \u00e9t\u00e9 votre parcours jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent ?\n\"En septembre, j\u2019ai termin\u00e9 une formation de 3 ans \u00e0 l\u2019Acad\u00e9mie de Gand, en design graphique. Il s\u2019agissait d\u2019une formation artistique, mais je n\u2019ai jamais suivi de formation musicale.\"\nComment en \u00eates-vous arriv\u00e9e \u00e0 rejoindre le groupe alors?\nEn plus du dessin et du graphisme, le chant a toujours \u00e9t\u00e9 l\u2019une de mes passions, mes je n\u2019aurais jamais imagin\u00e9 qu\u2019une carri\u00e8re dans la musique soit possible. C\u2019\u00e9tait plut\u00f4t un r\u00eave irr\u00e9aliste, mais qui restait nich\u00e9 dans un petit coin de ma t\u00eate. Puis je suis tomb\u00e9e sur une annonce post\u00e9e par le groupe, disant qu\u2019ils recherchaient une chanteuse. J\u2019ai imm\u00e9diatement r\u00e9agi et envoy\u00e9 ma d\u00e9mo. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 invit\u00e9e dans le studio d\u2019Alex (Callier, fondateur du groupe, ndlr). Des 30 candidates pr\u00e9sentes, ils en ont choisi trois, dont je faisais partie. Nous avons alors pass\u00e9 quelques mois tous ensemble: nous avons fait des enregistrements, \u00e9t\u00e9 \u00e0 des concerts, \u2026. Le but \u00e9tait de voir l\u2019ambiance dans le groupe, comment les caract\u00e8res s\u2019accordaient. Et c\u2019est finalement moi qui ai \u00e9t\u00e9 choisie. Au final, cette \u2018audition\u2019 aura dur\u00e9 presque un an.\"\nEst-ce un r\u00eave d\u2019enfant qui se r\u00e9alise?\n\"Depuis que je suis enfant, je passe en effet tout mon temps \u00e0 chanter, c\u2019est v\u00e9ritablement un besoin. A l\u2019\u00e9poque, je disais effectivement que \u2018plus tard, je serai chanteuse\u2019. Mais avec le temps, cette certitude s\u2019est transform\u00e9e en espoir irr\u00e9aliste, peu \u00e9vident. Je me suis alors tourn\u00e9e vers le graphisme, puisque le dessin est une autre passion. Cette ann\u00e9e, j\u2019avais comme projet de terminer mon master en graphisme. Puis je comptais partir travailler dans une galerie \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. L\u2019art est \u00e9galement une passion pour moi. J\u2019en ai autant besoin que de la musique. Mais pouvoir chanter sur sc\u00e8ne est \u00e9videmment le plus beau m\u00e9tier, selon moi. Je suis donc tr\u00e8s heureuse de ce qui m\u2019arrive.\"\nVos journ\u00e9es sont sans doute tr\u00e8s charg\u00e9es en ce moment. Comment vous organisez-vous?\n\"Cette semaine, nous avons surtout fait beaucoup de promo pour la sortie de l\u2019album : des \u00e9missions radio, des interviews pour des journaux et des magazines,\u2026 Et puis nous avons aussi r\u00e9p\u00e9t\u00e9 pour notre spectacle \u00e0 l\u2019AB, les 29 et 30 janvier. Comme je n\u2019ai pas beaucoup d\u2019exp\u00e9rience, je dois travailler \u00e9norm\u00e9ment maintenant, c\u2019est tr\u00e8s intensif. C\u2019est maintenant que je suis la formation que je n\u2019ai pas eue avant. J\u2019ai heureusement la chance d\u2019\u00eatre entour\u00e9e de professionnels de top niveau, qui m\u2019entourent et me font progresser. Tout ce que j\u2019ai \u00e0 faire, c\u2019est donner le meilleur de moi-m\u00eame.\"\nArrivez-vous encore \u00e0 trouver du temps pour votre famille et vos amis?\n\"Je suis originaire de Scherpenheuvel-Zichem, en Brabant flamand, mais depuis 4 ans, j\u2019habite \u00e0 Gand toute la semaine. J\u2019avais donc l\u2019habitude de ne voir ma famille que le week-end. Et c\u2019est encore comme cela que \u00e7a se passe maintenant que je travaille avec Hooverphonic.\"\nLa pression m\u00e9diatique qui vous tombe maintenant dessus n\u2019est-elle pas trop difficile \u00e0 g\u00e9rer?\n\"Je dois avouer que je l\u2019avais sous-estim\u00e9e. Alex a essay\u00e9 de m\u2019y pr\u00e9parer. Mais il est toujours tr\u00e8s difficile d\u2019estimer \u00e0 l'avance l\u2019impact d'un tel changement. Je dois donc apprendre \u00e0 m\u2019y habituer. Il me faudra un peu de temps pour me faire \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat et \u00e0 l\u2019attention que le public et les m\u00e9dia me portent. Mais je ne vais pas me plaindre, je trouve cela tr\u00e8s chouette et passionnant.\"\nEt vous arrivez \u00e0 vous habituer \u00e0 cette nouvelle vie qui commence?\n\"Tout a chang\u00e9, c\u2019est vrai. Ma vie est compl\u00e8tement transform\u00e9e. J\u2019ai quitt\u00e9 le monde prot\u00e9g\u00e9 de l\u2019\u00e9cole et suis entr\u00e9e dans le milieu du travail. Je dois donc maintenant apprendre \u00e0 assumer les responsabilit\u00e9s qui accompagnent un tel changement. Ce n\u2019est plus comme \u00e0 l\u2019\u00e9cole, o\u00f9 je pouvais facilement s\u00e9cher un cours qui m\u2019ennuyait. Mais je surmonte toutes les difficult\u00e9s car, apr\u00e8s tout, c\u2019est mon r\u00eave qui se r\u00e9alise.\"\nAlex et Raymond (Geerts, autre fondateur du groupe, ndlr) ont fond\u00e9 Hooverphonic en 1995. Et vous remplacez Geike Arnaert, qui a chant\u00e9 avec le groupe pendant dix ans. Comment se passe l\u2019int\u00e9gration?\n\"Ce n\u2019est pas facile, car tout le groupe est tr\u00e8s soud\u00e9. Mais ce sont aussi de tr\u00e8s chouettes personnes. Je me sens parfois un peu \u00e0 part parmi ces musiciens si exp\u00e9riment\u00e9s qui se connaissent depuis d\u00e9j\u00e0 si longtemps. Je ressens aussi alors le d\u00e9calage au niveau des connaissances techniques, je me dis \u2018dommage que je ne m\u2019y connais pas plus\u2019. Mais ils m\u2019aident, me forment, me transmettent leur exp\u00e9rience. C\u2019est donc aussi \u00e0 moi de faire un effort pour m\u2019int\u00e9grer. Nous avons aussi commenc\u00e9 \u00e0 collaborer pr\u00e8s d\u2019un an \u00e0 l\u2019avance, pour apprendre \u00e0 travailler ensemble, nous assurer que nos caract\u00e8res s\u2019accordent. Ce qui est \u00e9videmment important pour faciliter le travail. Nous allons passer \u00e9norm\u00e9ment de temps ensemble dans les mois \u00e0 venir, autant que l\u2019ambiance soit agr\u00e9able.\"\nQuels sont les projets pour la suite?\n\"Avant tout, monter sur sc\u00e8ne, je suis vraiment impatiente de m\u2019y mettre. Nous commencerons par deux dates \u00e0 l\u2019Ancienne Belgique, les 29 et 30 janvier. Nous sommes d\u2019ailleurs d\u00e9j\u00e0 sold out. Apr\u00e8s, il y aura encore d\u2019autres dates, d\u2019abord en Belgique, puis \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Je ne suis pas encore au courant des plans pr\u00e9cis, mais c\u2019est en n\u00e9gociations. J\u2019ai d\u2019ailleurs \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s surprise, car j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 re\u00e7u \u00e9norm\u00e9ment de r\u00e9actions de gens d\u2019un peu partout qui disent qu\u2019ils sont impatients qu\u2019on passe en tourn\u00e9e chez eux.\"\nDe nombreux autres jeunes chanteurs r\u00eavent de percer dans la musique. Quel conseil leur donneriez-vous ?\n\"Oser! Chanter est une chose vraiment fantastique. Mais on doute parfois de soi, on a peur de se lancer, malgr\u00e9 les encouragements de notre entourage, car leur avis semble parfois fort peu objectifs : des parents penseront toujours que leur enfant fait quelque chose d\u2019extraordinaire. Il faut donc prendre des cours, pour pouvoir \u00eatre s\u00fbr de soi, avoir un niveau irr\u00e9prochable. Et ensuite, croire en soi, en ce que l\u2019on fait\"\nThe Night Before, le dernier album d'Hooverphonic, sorti le 26 novembre 2010\nEgalement disponible via iTunes\nLire aussi", "original_url": "http://www.references.be/carriere/noemie-wolfs-nouvelle-chanteuse-dhooverphonic-je-nai-aucune-formation-musicale", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20101217205638/http://www.references.be:80/carriere/noemie-wolfs-nouvelle-chanteuse-dhooverphonic-je-nai-aucune-formation-musicale", "a_id": "Q1979585-0"}