{"title": "Samanta T?na", "text": "Samanta T?na\n\ud83c\uddf1\ud83c\uddfb\u2600\ufe0fAr Vasaras Saulgrie\u017eiem! \u2600\ufe0f Vis\u012bs\u0101k\u0101 21.J\u016bnija nakts jau aiz muguras. J\u0101atz\u012bst, ka t\u0101 bija nemiera pilna, laikam unguns ar savu ener\u0123iju vain\u012bgs! \ud83d\udd25 Gan jau tas zina, kas un k\u0101p\u0113c t\u0101, un ne sav\u0101d\u0101k! Lai Jums lust\u012bgi un kust\u012bgi!\ud83c\udf3e \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8\u2600\ufe0fIt's midsummer!\u2600\ufe0f The Shortest 21st on June's night is ower. I must to admit that it was quite restless, seems that it's fires \ud83d\udd25energies fault and it know why it's in the way it is! Enjoy this midsummers time!\ud83c\udf3e #midsummer #midsummersnight #energy #21stjune #longestday #shortestnight #nature #latviannature #samantatina #l\u012bgo2020 #saulgrie\u017ei #vasarassaulgrie\u017ei #igotthepower #mindset\n179 6", "original_url": "https://www.facebook.com/SamantaTina/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20201022214940/https://www.facebook.com/SamantaTina", "a_id": "Q13217375-5"}