{"title": "\u00bfQui\u00e9n es el representante de Espa\u00f1a en 'Eurovisi\u00f3n 2020'? Biograf\u00eda y carrera", "text": "\u00bfQui\u00e9n es el representante de Espa\u00f1a en 'Eurovisi\u00f3n 2020'? Biograf\u00eda y carrera\nBlas Cant\u00f3 es el pr\u00f3ximo representante de Espa\u00f1a en Eurovisi\u00f3n 2020. Un joven cantante de 27 a\u00f1os del que hoy queremos repasar su vida y su carrera en el \u00e1mbito de la m\u00fasica. Es bien conocido por ser el vocalista del grupo Auryn y ganar la quinta edici\u00f3n del concurso \"Tu cara me suena\".\nBiograf\u00eda y carrera de Blas Cant\u00f3\nBlas Cant\u00f3 naci\u00f3 en el municipio murciano de Ricote en el a\u00f1o 1991, aunque creci\u00f3 en Molina del Segura. Cuando tenia solo 8 a\u00f1os gan\u00f3 el concurso \"Premios Veo Veo\" de Teresa Rabal.\nEn 2004 se present\u00f3 a \"Eurojunior\", el conocido programa de Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola presentado por Carlos Lozano. Qued\u00f3 en segunda posici\u00f3n, por detr\u00e1s de Mar\u00eda Isabel.\nSu carrera en el mundo de la m\u00fasica empez\u00f3 en 2010, cuando pas\u00f3 a ser vocalista del grupo Auryn, que gan\u00f3 el MTV Europe Music Adwards y Los 40 Music Awards.\nEn 2016 Blas Cant\u00f3 particip\u00f3 en \"Tu cara me suena\", el programa de Antena 3. Despu\u00e9s de 15 galas se convirti\u00f3 en finalista en la primera semifinal, consiguiendo la m\u00e1xima puntuaci\u00f3n tanto del jurado como del p\u00fablico. Finalmente, gan\u00f3 el concurso.\nFue en febrero de 2017 cuando sorprendi\u00f3 a todos sus fans anunciando el lanzamiento de su primer sencillo en solitario: \"In Your Bed\".\nFue a principio de 2018 cuando consigui\u00f3 su mayor \u00e9xito con el single \"\u00c9l no soy yo\", compuesta por el cantautor Leroy S\u00e1nchez. Suma m\u00e1s de 50 millones de reproducciones en Youtube y consigui\u00f3 ser el n\u00famero 1 de la lista de Los 40 Principales.\nEn septiembre de 2018 el cantante lanz\u00f3 su \u00e1lbum \"Complicado\", que tambi\u00e9n cosech\u00f3 un gran \u00e9xito. En apenas una semana pas\u00f3 a ser el disco m\u00e1s vendido en Espa\u00f1a.\nEl pr\u00f3ximo 16 de mayo representar\u00e1 a Espa\u00f1a en el Festival de Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n.", "original_url": "https://okdiario.com/curiosidades/quien-blas-canto-biografia-carrera-4654662", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20191005183750/https://okdiario.com/curiosidades/quien-blas-canto-biografia-carrera-4654662", "a_id": "Q4925264-28"}