{"title": "Blas Cant\u00f3: No hemos podido disfrutar de la venta de disco, como antes", "text": "Blas Cant\u00f3: No hemos podido disfrutar de la venta de disco, como antes\nRafael Pe\u00f1a\nCeuta, 1 ago (EFE).- El cantante murciano Blas Cant\u00f3 considera que los artistas de su generaci\u00f3n no han \"podido disfrutar\" como los cantantes anteriores, \"antes de los a\u00f1os 2000\", cuando vender discos era \"algo relativamente factible\".\nEn una entrevista con Efe, Blas Cant\u00f3 Moreno (Ricote, Murcia, 1991), que ha actuado en Ceuta con motivo de las Fiestas Patronales, ha lamentado que hoy en d\u00eda \"es muy dif\u00edcil vender pero aunque yo soy un afortunado, s\u00ed tengo que decir que en mi generaci\u00f3n no es com\u00fan que vengan para que les firmes un disco f\u00edsico\".\nEl ex vocalista del grupo Auryn, al que perteneci\u00f3 desde 2010 al 2016, ha comentado que la era digital \"ofrece los n\u00fameros en redes sociales y en plataformas pero esas cifras no te aseguran una carrera. Yo me siento tranquilo porque tengo un equilibrio y estoy agradecido con mi p\u00fablico\".\nA nivel profesional ha reconocido estar en un momento \"bastante bueno\"; puesto que, ha a\u00f1adido que cuando formaba parte de Auryn \"pensaba que estaba en la cima de mi carrera pero luego la vida te sorprende de otro modo y ves que hay un espectro mucho m\u00e1s amplio. Me abruma haber conseguido las cifras actuales en solitario y eso te hace saber que el trabajo y las buenas canciones es lo \u00fanico que vale para llegar aqu\u00ed\".\nCon t\u00edtulos como \"\u00c9l no soy yo\" o \"No volver\u00e9 a seguir tus pasos\", Blas Cant\u00f3 ha puesto de manifiesto que estos \u00e9xitos \"te proporcionan una gran energ\u00eda y es muy gratificante tener un \u00e9xito as\u00ed. Cada uno tiene que escuchar lo que quiera y no meterlo todo en un saco\".\n\"Lo importante son las canciones porque estamos en un mundo muy complicado pero muy bonito y necesitamos que la m\u00fasica sea la que mande, no la industria y no algunos que est\u00e1n ah\u00ed arriba. No se puede limitar un g\u00e9nero como el reguet\u00f3n en La L\u00ednea (C\u00e1diz), es decir, la palabra prohibir me pone los pelos de punta\", ha comentado.\nSobre si el t\u00edtulo de su primer \u00e1lbum en solitario -Complicado (2018)- tiene algo que ver con la situaci\u00f3n del panorama musical actual ha dicho que \"siempre ha estado complicado. Nac\u00ed con crisis en la m\u00fasica y sigo con una crisis en la m\u00fasica\".\nEn relaci\u00f3n a su evoluci\u00f3n ha dicho a Efe que \"ahora somos m\u00e1s personas en el escenario que cuando estaba con Auryn pero siento de una manera muy parecida; ya que siempre miro a los m\u00fasicos cuando estoy en el escenario y que seamos una familia y a d\u00eda de hoy lo sigo siendo\". Han cambiado, ha a\u00f1adido, \"muchas cosas a mi alrededor\" pero \"lo que pasa dentro de m\u00ed es muy parecido\".\nSobre un segundo \u00e1lbum en solitario ha referido que \"ya estoy componiendo, aunque el 6 de septiembre saldr\u00e1 la reedici\u00f3n de 'Complicado' para dejarlo en su mejor momento y seguir girando con canciones nuevas. Va tomando forma pero ya lo estoy haciendo\".\nPara los cantantes que empiezan tiene un consejo: \"que escriban mucho, que compongan mucho y que no sean ego\u00edstas con sus canciones porque uno piensa que lo que hace tiene que ser para \u00e9l y veo cada d\u00eda muchos cantantes con mucho talento regalando canciones. Hay que ser selectos, es muy interesante escribir para otros y es muy bonito dejar ir una canci\u00f3n que has escrito para otros, es decir, hay que soltar y guardarte tambi\u00e9n joyas para ti\".\nA Ceuta ha regresado seis a\u00f1os despu\u00e9s. \"Miro atr\u00e1s y se me hace una semana porque el tiempo pasa volando. Estoy muy contento porque la energ\u00eda es diferente y Ceuta es una ciudad a la que no siempre tengo la oportunidad de venir y por eso me siento muy afortunado\", ha a\u00f1adido. EFE\nrp/plv", "original_url": "https://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20190801/463810856188/blas-canto-no-hemos-podido-disfrutar-de-la-venta-de-disco-como-antes.html", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20191005170033/https://www.lavanguardia.com/local/sevilla/20190801/463810856188/blas-canto-no-hemos-podido-disfrutar-de-la-venta-de-disco-como-antes.html", "a_id": "Q4925264-1"}