{"title": "Da\u00f0i Freyr sn\u00fdr aftur \u00ed S\u00f6ngvakeppnina", "text": "Da\u00f0i Freyr sn\u00fdr aftur \u00ed S\u00f6ngvakeppnina\n", "original_url": "https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/01/18/dadi_freyr_snyr_aftur_i_songvakeppnina/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200118231034/https://www.mbl.is/folk/frettir/2020/01/18/dadi_freyr_snyr_aftur_i_songvakeppnina/", "a_id": "Q31749372-1"}