{"wikidata_q": "Q104536558", "documents": {"en": [{"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-9.json", "lang-original": "it", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albina_(cantante)", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/it/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina (cantante)", "original_url": "https://eurovision.tv/event/rotterdam-2021/first-semi-final?sorting=rank&direction=asc", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210429065054/https://eurovision.tv/event/rotterdam-2021/first-semi-final?sorting=rank&direction=asc", "publication_date_original": "None"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-17.json", "lang-original": "it", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albina_(cantante)", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/it/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina (cantante)", "original_url": "https://www.allmusic.com/artist/mn0003986306", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210316145125/https://www.allmusic.com/artist/mn0003986306", "publication_date_original": "None"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-21.json", "lang-original": "it", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albina_(cantante)", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/it/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina (cantante)", "original_url": "https://wikidata-externalid-url.toolforge.org/?p=345&url_prefix=https://www.imdb.com/&id=nm11372618", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210513222853/https://wikidata-externalid-url.toolforge.org/?p=345&url_prefix=https://www.imdb.com/&id=nm11372618", "publication_date_original": "None"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-3.json", "lang-original": "de", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://de.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/de/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://eurovision.tv/story/first-semi-final-qualifiers", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210518210516/https://eurovision.tv/story/first-semi-final-qualifiers", "publication_date_original": "2021-05-18 23:03:12"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-23.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.allmusic.com/artist/mn0003986306", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210316145125/https://www.allmusic.com/artist/mn0003986306", "publication_date_original": "None"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-13.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://eurovoix.com/2021/02/13/%F0%9F%87%AD%F0%9F%87%B7-croatia-albina-to-eurovision-2021/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210213232220/https://eurovoix.com/2021/02/13/%F0%9F%87%AD%F0%9F%87%B7-croatia-albina-to-eurovision-2021/", "publication_date_original": "2021-02-13 21:14:30"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-11.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://eurovoix.com/2020/12/15/croatia-dora-2021-finalists-revealed/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20201216142707/https://eurovoix.com/2020/12/15/croatia-dora-2021-finalists-revealed/", "publication_date_original": "2020-12-15 08:08:19"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/en/Q104536558-21.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "en", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://wikidata-externalid-url.toolforge.org/?p=345&url_prefix=https://www.imdb.com/&id=nm11372618", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210513222853/https://wikidata-externalid-url.toolforge.org/?p=345&url_prefix=https://www.imdb.com/&id=nm11372618", "publication_date_original": "None"}], "hr": [{"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-0.json", "lang-original": "it", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albina_(cantante)", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/it/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina (cantante)", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210214201247/https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "publication_date_original": "2015-04-15 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-1.json", "lang-original": "it", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albina_(cantante)", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/it/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina (cantante)", "original_url": "https://www.dalmacijanews.hr/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora#/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20150430204759/http://www.dalmacijanews.hr:80/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora", "publication_date_original": "2015-04-27 22:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-6.json", "lang-original": "it", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://it.wikipedia.org/wiki/Albina_(cantante)", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/it/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina (cantante)", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210527014210/https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "publication_date_original": "2020-02-03 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-8.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.tportal.hr/showtime/clanak/snimka-mlade-splicanke-iz-the-voicea-koju-usporeduju-s-nasom-poznatom-pjevacicom-odusevila-svijet-foto-20200203", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200204190756/https://www.tportal.hr/showtime/clanak/snimka-mlade-splicanke-iz-the-voicea-koju-usporeduju-s-nasom-poznatom-pjevacicom-odusevila-svijet-foto-20200203", "publication_date_original": "2020-02-03 20:47:16"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-5.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/reality/the-voice-usao-u-novu-fazu-vidjeli-smo-prvu-emisiju-nokauta-davor-gobac-u-suzama-prava-bura-emocija-i-prva-ispadanja-iz-natjecanja-9843928", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210306021129/https://www.jutarnji.hr/scena/reality/the-voice-usao-u-novu-fazu-vidjeli-smo-prvu-emisiju-nokauta-davor-gobac-u-suzama-prava-bura-emocija-i-prva-ispadanja-iz-natjecanja-9843928", "publication_date_original": "2020-01-11 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-12.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.tportal.hr/showtime/clanak/foto-video-poceo-je-spektakl-bernarda-albina-filip-i-vinko-podmazali-glasnice-i-spremni-su-za-osvajanje-voicea-foto-20200222", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200223125838/https://www.tportal.hr/showtime/clanak/foto-video-poceo-je-spektakl-bernarda-albina-filip-i-vinko-podmazali-glasnice-i-spremni-su-za-osvajanje-voicea-foto-20200222", "publication_date_original": "2020-02-22 20:13:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-0.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210214201247/https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "publication_date_original": "2015-04-15 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-6.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210527014210/https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "publication_date_original": "2020-02-03 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-7.json", "lang-original": "fr", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/fr/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.vecernji.hr/showbiz/stranci-odusevljeni-albinom-i-filipom-ne-mogu-ih-prestati-slusati-placem-1376635", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200203121757/https://www.vecernji.hr/showbiz/stranci-odusevljeni-albinom-i-filipom-ne-mogu-ih-prestati-slusati-placem-1376635", "publication_date_original": "2020-02-02 18:30:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-8.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.tportal.hr/showtime/clanak/snimka-mlade-splicanke-iz-the-voicea-koju-usporeduju-s-nasom-poznatom-pjevacicom-odusevila-svijet-foto-20200203", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200204190756/https://www.tportal.hr/showtime/clanak/snimka-mlade-splicanke-iz-the-voicea-koju-usporeduju-s-nasom-poznatom-pjevacicom-odusevila-svijet-foto-20200203", "publication_date_original": "2020-02-03 20:47:16"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-14.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://narodni.hr/index.php/2020/10/27/albina-objavila-debitantski-singl-imuna-na-strah/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20201130014132/https://narodni.hr/index.php/2020/10/27/albina-objavila-debitantski-singl-imuna-na-strah/", "publication_date_original": "2020-10-27 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-2.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/reality/video-bujica-emocija-na-pocetku-nove-sezone-the-voicea-bilo-je-i-suza-massimo-ostao-zapanjen-ja-s-18-godina-nisam-znao-pjevati-tako-dobro-kao-ti-9715066", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200629222329/https://www.jutarnji.hr/scena/reality/video-bujica-emocija-na-pocetku-nove-sezone-the-voicea-bilo-je-i-suza-massimo-ostao-zapanjen-ja-s-18-godina-nisam-znao-pjevati-tako-dobro-kao-ti-9715066", "publication_date_original": "2019-12-07 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-3.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/bujica-emocija-u-showu-ja-s-18-nisam-znao-pjevati-kao-ti-663941", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20191208000200/https://www.24sata.hr/show/bujica-emocija-u-showu-ja-s-18-nisam-znao-pjevati-kao-ti-663941", "publication_date_original": "2019-12-07 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-0.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210214201247/https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "publication_date_original": "2015-04-15 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-10.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.dalmacijadanas.hr/the-voice-splicanka-albina-grcic-briljirala-na-pozornici-i-izborila-finale/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210518213609/https://www.dalmacijadanas.hr/the-voice-splicanka-albina-grcic-briljirala-na-pozornici-i-izborila-finale/", "publication_date_original": "2020-02-15 22:08:09"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-1.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.dalmacijanews.hr/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora#/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20150430204759/http://www.dalmacijanews.hr:80/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora", "publication_date_original": "2015-04-27 22:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-6.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210527014210/https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "publication_date_original": "2020-02-03 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-16.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://magazin.hrt.hr/689521/rezultati-natjecaja-za-doru-2021", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20201215071051/https://magazin.hrt.hr/689521/rezultati-natjecaja-za-doru-2021", "publication_date_original": "2020-12-15 03:51:47"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-7.json", "lang-original": "es", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/es/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.vecernji.hr/showbiz/stranci-odusevljeni-albinom-i-filipom-ne-mogu-ih-prestati-slusati-placem-1376635", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200203121757/https://www.vecernji.hr/showbiz/stranci-odusevljeni-albinom-i-filipom-ne-mogu-ih-prestati-slusati-placem-1376635", "publication_date_original": "2020-02-02 18:30:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-4.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://slobodnadalmacija.hr/mozaik/showbiz/splicanka-odusevila-u-voiceu-studentica-povijesti-i-engleskog-jezika-prosla-dalje-bodrila-je-baka-andelka-39-ja-kad-je-cujem-da-pjeva-suze-idu-od-radosti-39-637215", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200116054130/https://slobodnadalmacija.hr/mozaik/showbiz/splicanka-odusevila-u-voiceu-studentica-povijesti-i-engleskog-jezika-prosla-dalje-bodrila-je-baka-andelka-39-ja-kad-je-cujem-da-pjeva-suze-idu-od-radosti-39-637215", "publication_date_original": "2019-12-07 22:16:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-8.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.tportal.hr/showtime/clanak/snimka-mlade-splicanke-iz-the-voicea-koju-usporeduju-s-nasom-poznatom-pjevacicom-odusevila-svijet-foto-20200203", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200204190756/https://www.tportal.hr/showtime/clanak/snimka-mlade-splicanke-iz-the-voicea-koju-usporeduju-s-nasom-poznatom-pjevacicom-odusevila-svijet-foto-20200203", "publication_date_original": "2020-02-03 20:47:16"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-9.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.gloria.hr/gl/fokus/zvjezdane-staze/finalisti-voicea-uvjereni-su-da-ce-se-i-za-deset-godina-baviti-glazbom-samo-jedna-kandidatkinja-prije-svega-ipak-zeli-obitelj-9991597", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20201124120440/https://www.gloria.hr/gl/fokus/zvjezdane-staze/finalisti-voicea-uvjereni-su-da-ce-se-i-za-deset-godina-baviti-glazbom-samo-jedna-kandidatkinja-prije-svega-ipak-zeli-obitelj-9991597", "publication_date_original": "2020-02-19 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-5.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/reality/the-voice-usao-u-novu-fazu-vidjeli-smo-prvu-emisiju-nokauta-davor-gobac-u-suzama-prava-bura-emocija-i-prva-ispadanja-iz-natjecanja-9843928", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210306021129/https://www.jutarnji.hr/scena/reality/the-voice-usao-u-novu-fazu-vidjeli-smo-prvu-emisiju-nokauta-davor-gobac-u-suzama-prava-bura-emocija-i-prva-ispadanja-iz-natjecanja-9843928", "publication_date_original": "2020-01-11 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-38.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "http://www.top-lista.hr/www/hrtop40-31-tjedan-2021-26-07-2021-01-08-2021/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210808213536/http://www.top-lista.hr/www/hrtop40-31-tjedan-2021-26-07-2021-01-08-2021/", "publication_date_original": "2021-08-08 14:36:01"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-2.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/reality/video-bujica-emocija-na-pocetku-nove-sezone-the-voicea-bilo-je-i-suza-massimo-ostao-zapanjen-ja-s-18-godina-nisam-znao-pjevati-tako-dobro-kao-ti-9715066", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200629222329/https://www.jutarnji.hr/scena/reality/video-bujica-emocija-na-pocetku-nove-sezone-the-voicea-bilo-je-i-suza-massimo-ostao-zapanjen-ja-s-18-godina-nisam-znao-pjevati-tako-dobro-kao-ti-9715066", "publication_date_original": "2019-12-07 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-3.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/bujica-emocija-u-showu-ja-s-18-nisam-znao-pjevati-kao-ti-663941", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20191208000200/https://www.24sata.hr/show/bujica-emocija-u-showu-ja-s-18-nisam-znao-pjevati-kao-ti-663941", "publication_date_original": "2019-12-07 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-12.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.tportal.hr/showtime/clanak/foto-video-poceo-je-spektakl-bernarda-albina-filip-i-vinko-podmazali-glasnice-i-spremni-su-za-osvajanje-voicea-foto-20200222", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200223125838/https://www.tportal.hr/showtime/clanak/foto-video-poceo-je-spektakl-bernarda-albina-filip-i-vinko-podmazali-glasnice-i-spremni-su-za-osvajanje-voicea-foto-20200222", "publication_date_original": "2020-02-22 20:13:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-28.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/za-mlada-lica-koja-predvode-generaciju-novih-zvijezda-na-sceni-uvedena-je-nova-kategorija-15037350", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20201216233201/https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/za-mlada-lica-koja-predvode-generaciju-novih-zvijezda-na-sceni-uvedena-je-nova-kategorija-15037350", "publication_date_original": "2020-12-16 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-27.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.vecernji.hr/showbiz/pratite-uzivo-u-tijeku-su-nominacije-za-porin-prijavljeno-214-albuma-i-299-skladbi-1471876", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210225173530/https://www.vecernji.hr/showbiz/pratite-uzivo-u-tijeku-su-nominacije-za-porin-prijavljeno-214-albuma-i-299-skladbi-1471876", "publication_date_original": "2021-02-25 18:54:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-31.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/albina-je-usla-u-finale-cesarice-753846", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20231211111148/https://www.24sata.hr/show/albina-je-usla-u-finale-cesarice-753846", "publication_date_original": "2021-03-30 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-0.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210214201247/https://www.24sata.hr/show/albina-zna-sto-zeli-severinine-pjesme-nikad-ne-bih-pjevala-415435", "publication_date_original": "2015-04-15 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-1.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.dalmacijanews.hr/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora#/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20150430204759/http://www.dalmacijanews.hr:80/clanak/b6gn-albina-grcic-je-odustala-od-x-factora", "publication_date_original": "2015-04-27 22:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-6.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210527014210/https://www.jutarnji.hr/scena/domace-zvijezde/filip-i-albina-izvedbom-pjesme-billie-eilish-u-the-voiceu-osvajaju-youtube-pjevati-sam-poceo-zbog-nesretne-ljubavi-jednom-cu-joj-to-priznati-9931114", "publication_date_original": "2020-02-03 00:00:00"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-37.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "http://www.top-lista.hr/www/hrtop40-21-tjedan-2021-17-05-2021-23-05-2021/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210603024222/http://www.top-lista.hr/www/hrtop40-21-tjedan-2021-17-05-2021-23-05-2021/", "publication_date_original": "2021-05-30 10:56:38"}, {"path": "corpus_clean/Albina_Gr\u010di\u0107/texts/hr/Q104536558-7.json", "lang-original": "en", "lang-detected": "hr", "wikipedia_url": "https://en.wikipedia.org/wiki/Albina_Gr%C4%8Di%C4%87", "wikidata_q": "Q104536558", "path_wikipedia": "corpus/Albina_Gr\u010di\u0107/wikipedia-wikidata/en/Q104536558.json", "wikipedia_title": "Albina Gr\u010di\u0107", "original_url": "https://www.vecernji.hr/showbiz/stranci-odusevljeni-albinom-i-filipom-ne-mogu-ih-prestati-slusati-placem-1376635", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200203121757/https://www.vecernji.hr/showbiz/stranci-odusevljeni-albinom-i-filipom-ne-mogu-ih-prestati-slusati-placem-1376635", "publication_date_original": "2020-02-02 18:30:00"}]}}