{"title": "D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s des Victoires de la Musique 2022", "text": "D\u00e9couvrez le palmar\u00e8s des Victoires de la Musique 2022\nD\u00e9couvrez le palmar\u00e8s des Victoires de la Musique 2022\nSi tous les spectateurs avaient les yeux tourn\u00e9s vers Stromae, pr\u00e9sident d'honneur des Victoires de la Musique, d\u2019autres artistes ont aussi brill\u00e9 et remport\u00e9 le troph\u00e9e tant convoit\u00e9. Retour sur la soir\u00e9e de France 2, marqu\u00e9e par des surprises, retransmise depuis la Seine Musicale de Paris, vendredi 11 f\u00e9vrier 2022.\n\u00a9 FTV\nComme \u00e0 chacune de ses \u00e9ditions, la soir\u00e9e a fait la part belle aux prestations en live. S\u00e9quence \u00e9motion et hommage de ses pairs \u00e0 Jacques Dutronc. L\u2019artiste de 78 ans, qui s\u2019appr\u00eate \u00e0 repartir en tourn\u00e9e, a re\u00e7u la Victoire d\u2019honneur pour l\u2019ensemble de sa carri\u00e8re.\nD'autre part, parmi les 8 cat\u00e9gories, \u00e9taient particuli\u00e8rement attendus les quatre artistes qui trustaient les nominations : Orelsan et Clara Luciani, nomm\u00e9s dans 4 cat\u00e9gories ; Juliette Armanet et le groupe, Feu! Chatterton, nomm\u00e9s chacun dans 3 cat\u00e9gories.\nAlors, pour cette 37e \u00e9dition et pour les 900 professionnels votants de la fili\u00e8re musique et le public \u2014 qui pouvait voter pour trois des cat\u00e9gories \u2014, vers quels artistes leurs choix se sont-ils port\u00e9s ?\nLe palmar\u00e8s des Victoires de la Musique 2022 Cr\u00e9ation audiovisuelle de l'ann\u00e9e : Montre jamais \u00e7a \u00e0 personne - Orelsan\nArtiste masculin de l'ann\u00e9e : Orelsan\nArtiste f\u00e9minine de l'ann\u00e9e : Clara Luciani\nChanson originale de l'ann\u00e9e : L'odeur de l'essence - Orelsan\nR\u00e9v\u00e9lation masculine de l'ann\u00e9e : Terrenoire\nR\u00e9v\u00e9lation f\u00e9minine de l'ann\u00e9e : Barbara Pravi\nAlbum de l'ann\u00e9e : C\u0153ur - Clara Luciani\nConcert de l'ann\u00e9e : Ben Mazu\u00e9\nEt aussi...\nLire l'entretien de St\u00e9phane Espinosa, pr\u00e9sident des Victoires de la Musique", "original_url": "https://web.archive.org/web/20220817204347/https://www.francetelevisions.fr/et-vous/notre-tele/on-en-parle/palmares-de-victoires-de-la-musique-2022-10173", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20231207085641/https://web.archive.org/web/20220817204347/https://www.francetelevisions.fr/et-vous/notre-tele/on-en-parle/palmares-de-victoires-de-la-musique-2022-10173", "a_id": "Q78138804-101"}