{"title": "Interview Barbara PRAVI : \" je r\u00eave de faire une voix Disney \"", "text": "Interview Barbara PRAVI : \" je r\u00eave de faire une voix Disney \"\n// Interview Barbara PRAVI : \u00ab je r\u00eave de faire une voix Disney \u00bb\nChanson fran\u00e7aise, Interview Artistes | 7 novembre 2017\nRencontre avec cette jeune artiste fran\u00e7aise qui fait de la pop \u00e0 textes comme elle le dit elle-m\u00eame.\nBonjour Barbara, on se rencontre aujourd\u2019hui dans le cadre de la sortie prochaine de ton album. Tu es auteure interpr\u00e8te, qui travaille avec toi sur les compositions ?\nJe travaille avec Jules Jaconelli. On a fait tout l\u2019album ensemble. Au d\u00e9part on \u00e9tait un vrai bin\u00f4me et quand on a trouv\u00e9 vraiment le style musical et mon style d\u2019\u00e9criture, on s\u2019est entour\u00e9 d\u2019autres auteurs et d\u2019autres compositeurs. Les personnes qui ont travaill\u00e9 sur cet album sont Jules Jaconelli, Wladimir Pariente et Jim Bauer en composition, et S\u00e9bastien Rousselet, Pierre Grillet et moi pour les textes.\nL\u2019album s\u2019appelle \u00ab Deda, Sarah et les autres \u00bb, Deda \u00e9tant ton grand-p\u00e8re, qui sont Sarah et les autres ?\nCe ne sont que des chansons autobiographiques. Il y a une chanson qui s\u2019appelle \u00ab Sarah \u00bb, une autre qui s\u2019appelle \u00ab Louis \u00bb. Ce sont ces petits moments de vie que je voulais exprimer. \u00c7a fait r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 Claude Sautet avec son film \u00ab Vincent, Fran\u00e7ois, Paul, et les autres \u00bb qui est un de mes classiques pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s.\nQuelles sont tes sources d\u2019inspiration pour \u00e9crire ?\nMa principale inspiration c\u2019est Barbara que j\u2019adore. J\u2019avais des livres de paroles avant m\u00eame de conna\u00eetre ses chansons. Je trouvais \u00e7a tr\u00e8s po\u00e9tique sans \u00eatre trop barr\u00e9 et en m\u00eame temps tr\u00e8s r\u00e9aliste. Avec elle j\u2019ai d\u00e9couvert Jacques Brel, Georges Brassens, Fran\u00e7oise Hardy, toute la vari\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise classique en fait. Et les po\u00e8mes d\u2019Aragon qui ont \u00e9t\u00e9 repris par de nombreux artistes, c\u2019est cette \u00e9criture-l\u00e0 qui m\u2019inspire. Pour la composition et la production des chansons, on s\u2019est inspir\u00e9 des am\u00e9ricains comme The weeknd, ou Selena Gomez, de gros artistes du moment. C\u2019est un son que j\u2019adore. Ils ont une mani\u00e8re incroyable de composer.\nQuels sont les th\u00e8mes que tu abordes dans tes textes ?\nIl y a beaucoup de th\u00e8mes mais \u00e7a parle tr\u00e8s peu d\u2019amour. J\u2019ai fait une r\u00e9trospection en me disant qu\u2019est-ce que j\u2019ai fait d\u2019important et qu\u2019est-ce que j\u2019ai envie de donner. J\u2019ai besoin de parler de choses qui me touchent et qui me bouleversent. Il y a la chanson \u00ab Deda \u00bb pour mon grand-p\u00e8re, la chanson \u00ab Je sers \u00bb car j\u2019ai \u00e9t\u00e9 serveuse pendant 5 ans. Il y a une chanson qui s\u2019appelle \u00ab Le mal amour \u00bb qui parle des violences faites aux femmes mais qui n\u2019est pas du tout accusatrice ni revendicatrice. C\u2019est l\u2019histoire d\u2019une femme qui prend du recul sur ce qui lui est arriv\u00e9 et qui ose le raconter \u00e0 son compagnon du moment.\nY a-t-il une chanson dans cet album qui a une r\u00e9percussion particuli\u00e8re pour toi ?\nElles sont tellement intimes que je ne pourrai en enlever aucune. Pour moi mon album est complet tel qu\u2019il est. Il y a beaucoup d\u2019\u00e9motions, beaucoup de sujets qui s\u2019emboitent. Elles ont toutes une valeur \u00e9motionnelle importante et elles vont si bien ensemble. C\u2019est s\u00fbr que quand je chante Deda et que mon grand-p\u00e8re est l\u00e0, c\u2019est cette chanson qui prend le dessus sur les autres. Mais sinon j\u2019aime toutes les chanter et je serais incapable d\u2019en enlever une. On a fait 50 chansons et ce sont les 12 essentielles qui ressortent.\nDans un des couplets de \u00ab pas grandir \u00bb tu dis, \u00ab J\u2019vois bien que quand on est une femme, il faut tout accepter, ob\u00e9ir \u00e0 plus fort que soit, et puis tout encaisser \u00bb. Te sens-tu l\u2019\u00e2me d\u2019une f\u00e9ministe ?\nOn me pose souvent cette question. Je n\u2019aime pas ce mot que je trouve effrayant. Ce que je dis dans mes chansons est juste r\u00e9aliste. Je suis juste consciente qu\u2019\u00e0 un moment j\u2019ai v\u00e9cu des choses. Typiquement lorsque j\u2019\u00e9tais serveuse et que mon patron me tapait sur les fesses, parce qu\u2019il pensait que \u00e7a lui appartenait et en plus \u00e7a ne le choquait m\u00eame pas. Ce n\u2019est pas f\u00e9ministe de dire \u00ab mec c\u2019est quoi ton probl\u00e8me, si j\u2019ai envie que tu me touches les fesses je te demanderai ou tu me demandes si tu peux, mais de quel droit tu me touches comme \u00e7a \u00bb. Ce que je raconte dans \u00ab pas grandir \u00bb c\u2019est une r\u00e9f\u00e9rence dans le milieu de la musique car je me suis rendu compte que le producteur que j\u2019avais \u00e0 l\u2019\u00e9poque voulait que je fasse quelque chose de compl\u00e8tement diff\u00e9rent de ce que je suis et on ne s\u2019est pas du tout entendu sur ce que la maison de disque attendait de moi. Ils voulaient que je sois la nouvelle petite lolita. J\u2019ai refus\u00e9 car je voulais \u00eatre fid\u00e8le \u00e0 qui je suis. Je pense que si tu es un homme on t\u2019impose beaucoup moins de choses.\nDans le clip \u00ab pas grandir \u00bb tu as utilis\u00e9 des images d\u2019archives, quel est ton rapport \u00e0 l\u2019image ? Penses-tu que le clip est aussi important que la chanson pour promouvoir un titre ?\nJe trouve que c\u2019est tr\u00e8s important. L\u00e0 c\u2019\u00e9tait une petite vid\u00e9o, un vrai clip sortira prochainement. La toute premi\u00e8re chanson que j\u2019ai sortie c\u2019\u00e9tait il y a 3 ans et demi et c\u2019est \u00e7a qui m\u2019a permis de signer. Quand je me suis d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 sortir cette chanson, je me suis dit que c\u2019\u00e9tait indissociable du clip. Il faut que les gens t\u2019identifient, surtout quand on d\u00e9bute.\nTu as eu une exp\u00e9rience d\u2019actrice dans un t\u00e9l\u00e9film et surtout dans la com\u00e9die musicale \u00ab un \u00e9t\u00e9 44 \u00bb. Aimerais-tu renouveler l\u2019une ou l\u2019autre exp\u00e9rience ?\nPour la com\u00e9die musicale, pas forc\u00e9ment. J\u2019ai fait \u00ab un \u00e9t\u00e9 44 \u00bb car j\u2019ai trouv\u00e9 le projet super beau. Je chantais a cappella une chanson \u00e9crite par Charles Aznavour, et tous les textes \u00e9taient \u00e9crits par Le Forestier, Chamfort, Goldman. C\u2019est surtout pour \u00e7a que j\u2019ai accept\u00e9. On \u00e9tait tr\u00e8s peu sur sc\u00e8ne, avec une petite \u00e9quipe et une petite production. Il y avait quelque chose de tr\u00e8s familial qui m\u2019a plu. Ce n\u2019est pas l\u2019image que je souhaite v\u00e9hiculer car je ne suis pas une chanteuse de com\u00e9die musicale et je veux surtout d\u00e9fendre mon projet solo. Par contre j\u2019adorerais renouveler l\u2019exp\u00e9rience du cin\u00e9ma.\nComment en es-tu arriv\u00e9e \u00e0 chanter le g\u00e9n\u00e9rique du film \u00ab Heidi \u00bb ?\nLes personnes qui font des g\u00e9n\u00e9riques vont en g\u00e9n\u00e9ral chercher dans des grandes maisons de disque un chanteur ou une chanteuse. Un jour on m\u2019a appel\u00e9 pour me proposer de chanter le g\u00e9n\u00e9rique de \u00ab Heidi \u00bb. J\u2019ai dit oui tout de suite car je suis une fan de Disney. En France, ce n\u2019est pas le cas mais en Allemagne c\u2019est un film distribu\u00e9 par Disney.\nJustement, parfaite transition, tu as toujours voulu faire une voix de Disney, est-ce que la proposition est enfin arriv\u00e9e ?\nNon malheureusement pas, mais on va en parler \u00e0 chaque fois comme \u00e7a peut \u00eatre qu\u2019un jour je ferai la petite sir\u00e8ne (rires). Je connais tout par c\u0153ur, c\u2019est presque flippant.\nUne partie de ta famille est originaire de Belgrade, est-ce un endroit o\u00f9 tu aimes aller ?\nJe n\u2019y suis all\u00e9e qu\u2019une seule fois. J\u2019aimerais beaucoup y retourner avec Deda car j\u2019ai de la chance il est encore en vie. J\u2019y suis all\u00e9e pendant ma crise d\u2019adolescence et \u00e7a ne s\u2019est pas tr\u00e8s bien pass\u00e9, je n\u2019ai pas profit\u00e9 car j\u2019\u00e9tais en pleine r\u00e9bellion contre la vie. Je pense que c\u2019est un moment tr\u00e8s fort de retourner sur les traces de ces anc\u00eatres, en plus il y a un village qui porte mon nom, c\u2019est quelque chose de tr\u00e8s charg\u00e9 \u00e9motionnellement. Aujourd\u2019hui, je suis arriv\u00e9e \u00e0 ce moment o\u00f9 je me sens de faire le pas, j\u2019ai la maturit\u00e9 n\u00e9cessaire.\nQuelles est ton actualit\u00e9 venir ?\nL\u2019album sortira d\u00e9but 2018. Je suis en ce moment tous les mercredis soir au R\u00e9servoir \u00e0 Paris jusqu\u2019\u00e0 fin novembre. En fin d\u2019ann\u00e9e je fais les 1\u00e8res parties de Florent Pagny sur 13 dates. D\u00e9but d\u00e9cembre j\u2019ai plusieurs dates en Belgique et en France. Et je serai de retour sur Paris, au Casino de Paris, fin janvier et d\u00e9but f\u00e9vrier.\nQuelle est ta drogue naturelle ?\nLe caf\u00e9\nO\u00f9 aimes-tu te ressourcer ?\nA Saint-Rapha\u00ebl dans le sud, l\u00e0 o\u00f9 habite mon grand-p\u00e8re justement\nQuel est ton passe-temps pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 ?\nJe fais des claquettes et j\u2019adore \u00e7a. Sinon je regarde beaucoup de vieux films.\nMerci beaucoup Barbara. En attendant la sortie de ton album, on peut te retrouver sur sc\u00e8ne au R\u00e9servoir pour d\u00e9couvrir ton univers.\nMerci \u00e0 Mamusicale\nRetrouvez toute son actualit\u00e9 sur Barbarapravi.com\nCr\u00e9dit photo : Yann Orhan", "original_url": "https://www.mamusicale.fr/interview-artistes/interview-barbara-pravi-je-reve-de-faire-une-voix-disney/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20180614140033/http://www.mamusicale.fr/interview-artistes/interview-barbara-pravi-je-reve-de-faire-une-voix-disney/", "a_id": "Q78138804-1"}