{"title": "Da\u00f0i Freyr \u00e6tlar ekki a\u00f0 flytja aftur til \u00cdslands \u00e1 n\u00e6stunni", "text": "Da\u00f0i Freyr \u00e6tlar ekki a\u00f0 flytja aftur til \u00cdslands \u00e1 n\u00e6stunni\n", "original_url": "https://www.dv.is/fokus/folk/2017/04/24/fyrsti-kossinn-var-hroaskeldu-l0pz13/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20180430100704/http://www.dv.is:80/fokus/folk/2017/04/24/fyrsti-kossinn-var-hroaskeldu-l0pz13/", "a_id": "Q31749372-0"}