{"title": "\u00c9g heiti Da\u00f0i og \u00e9g geri t\u00f3nlist.", "text": "\u00c9g heiti Da\u00f0i og \u00e9g geri t\u00f3nlist.\n", "original_url": "https://dadifreyr.com/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20170308024123/http://dadifreyr.com:80/?", "a_id": "Q31749372-8"}