{"title": "INTERVIEW. Barbara Pravi nomm\u00e9e dans la cat\u00e9gorie \"R\u00e9v\u00e9lation\" des Victoires de la Musique 2022", "text": "INTERVIEW. Barbara Pravi nomm\u00e9e dans la cat\u00e9gorie \"R\u00e9v\u00e9lation\" des Victoires de la Musique 2022\nBarbara Pravi est nomm\u00e9e aux c\u00f4t\u00e9s de L\u2019Imp\u00e9ratrice et de Silly Boy Blue, dans la cat\u00e9gorie \u201cR\u00e9v\u00e9lation\u201d des Victoires de la Musique, qui auront lieu le 11 f\u00e9vrier. \u201cJe suis hyper fi\u00e8re d\u2019\u00eatre nomm\u00e9e \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s et c\u2019est un peu tout \u00e0 la fois : c\u2019est \u00e9tonnant parce qu (...) je ne peux pas m\u2019emp\u00eacher de penser que c\u2019est comme si c\u2019est le dessus de l\u2019iceberg, mais qu\u2019en dessous il y avait un \u00e9norme gla\u00e7on et ce dessous c\u2019est du travail, c\u2019est du temps\u201d, d\u00e9crit la chanteuse, sur le plateau du 23h.\n\u201cJe crois qu\u2019il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 dire non \u201d\nUne nomination qui couronne une ann\u00e9e marqu\u00e9e par l\u2019Eurovision, un album, \u201cc\u2019est super fort\u201d, souligne l\u2019artiste. Celle qui n\u2019a jamais perdu de vue ses convictions et ses d\u00e9sirs, n\u2019a pas h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 dire quand, par exemple, on a voulu faire d\u2019elle une chanteuse pop. \u201cJe crois qu\u2019il faut \u00eatre pr\u00eat \u00e0 dire non, parce qu\u2019on est convaincu que ce qu\u2019on a \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur ce n\u2019est pas \u00e7a\u201d, ajoute Barbara Pravi.", "original_url": "https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/victoires-de-la-musique-barbara-pravi-nommee-dans-la-categorie-revelation_4913805.html", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20220112104954/https://www.francetvinfo.fr/culture/musique/chanson-francaise/victoires-de-la-musique-barbara-pravi-nommee-dans-la-categorie-revelation_4913805.html", "a_id": "Q78138804-51"}