{"title": "\"Pas grandir\" : Barbara Pravi fait le grand saut avec un titre p\u00e9tillant et f\u00e9ministe", "text": "\"Pas grandir\" : Barbara Pravi fait le grand saut avec un titre p\u00e9tillant et f\u00e9ministe\nCr\u00e9dits photo : Pochette de Pas Grandir\nUne session acoustique exclusive\nAttention, r\u00e9v\u00e9lation ! Rep\u00e9r\u00e9e par Val\u00e9ry Zeitoun, qui a lanc\u00e9entre autres, Barbara Pravi a int\u00e9gr\u00e9 la troupe de la com\u00e9die musicale \"Un \u00e9t\u00e9 44\" . Bluffant chaque soir les spectateurs avec le requiem \"Seulement connu de Dieu\", co-sign\u00e9 par, l'artiste de 24 ans a, en parall\u00e8le, pris le temps de peaufiner ses propres chansons avec la complicit\u00e9 de Jules Jaconelli. Elle se lance d\u00e9sormais avec \"Pas grandir\", un premier single \u00e9lectro-pop \u00e0 texte, sur le temps qui passe et l'envie de rester une femme-enfant. \u00ab\u00bb lance m\u00eame Barbara Pravi sur ce morceau r\u00e9solument f\u00e9ministe.En attendant son premier album qui s'intitulera \"D\u00e9da, Sarah et les autres\u2026\", attendu en d\u00e9but d'ann\u00e9e 2018, et alors que Barbara Pravi assurera prochainement les premi\u00e8res parties de, la jeune chanteuse d\u00e9voile aujourd'hui en exclusivit\u00e9 sur Pure Charts une session acoustique de \"Pas grandir\". Tourn\u00e9e sur les toits de Paris, elle met en lumi\u00e8re l'univers color\u00e9 de Barbara Pravi emmen\u00e9 par sa voix solide et ma\u00eetris\u00e9e. Entour\u00e9e de deux musiciens, l'artiste permet ainsi d'offrir \u00e0 son tube potentiel une deuxi\u00e8me lecture plus d\u00e9pouill\u00e9e mais pas moins intense, soulignant au passage le texte fort de la chanson. Un talent qui ne demande... qu'\u00e0 grandir !", "original_url": "http://www.chartsinfrance.net/Barbara-Pravi/news-104722.html", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20170727193520/http://www.chartsinfrance.net:80/Barbara-Pravi/news-104722.html", "a_id": "Q78138804-20"}