{"title": "\"Il y a trois ans, j\u2019\u00e9tais \u00e0 bout\" : comment Barbara Pravi est devenue la favorite de l\u2019Eurovision", "text": "\"Il y a trois ans, j\u2019\u00e9tais \u00e0 bout\" : comment Barbara Pravi est devenue la favorite de l\u2019Eurovision\n\u00ab Vous pr\u00e9f\u00e9rez mon profil perse ou serbe ? \u00bb Ultime rencontre avec Barbara Pravi avant ses six jours de quarantaine et son d\u00e9part pour Rotterdam (Pays-Bas). Ultimes rires avant de monter dans l\u2019ascenseur \u00e9motionnel de l\u2019Eurovision jusqu\u2019\u00e0 la finale, le 22 mai. La p\u00e9tillante repr\u00e9sentante fran\u00e7aise est euphorique. Les bookmakers la donnent gagnante avec son cri du c\u0153ur, \u00ab Voil\u00e0 \u00bb, et sa ritournelle tourbillonnante aux accents de Piaf. Et les 39 fan-clubs internationaux de l\u2019\u00e9v\u00e9nement la classent troisi\u00e8me, derri\u00e8re la Maltaise Destiny et le Suisse Gjon\u2019s Tears, qui chante aussi en fran\u00e7ais.\nLa France figure souvent parmi les favoris. Il n\u2019emp\u00eache, le plus grand concours de chanson lui \u00e9chappe depuis 1977 et le top 5 depuis 2002. \u00ab Je d\u00e9couvre l\u2019Eurovision, avoue d\u2019embl\u00e9e la Parisienne. Je n\u2019ai jamais r\u00eav\u00e9 d\u2019y participer, je ne l\u2019ai jamais regard\u00e9, je n\u2019ai pas la t\u00e9l\u00e9 ni m\u00eame Internet. \u00bb\nPravi, son nom d\u2019artiste, signifie \u00ab authentique \u00bb en serbe. \u00ab Elle est dans les m\u00e9dias comme dans la vie, enti\u00e8re et audacieuse \u00bb, pr\u00e9cise son ami Igit, qui a \u00e9crit \u00ab Voil\u00e0 \u00bb avec elle. \u00ab Du haut de son 1,59 m, Barbara est hyper mature et petite fille, combattante et F\u00e9e Clochette \u00bb, d\u00e9crit Alexandra Redde-Amiel, qui m\u00e8ne la d\u00e9l\u00e9gation fran\u00e7aise et dirige les divertissements de France T\u00e9l\u00e9visions.\n\u00ab J\u2019\u00e9tais fan de C\u00e9line Dion, Britney Spears\u2026 \u00bb\nBarbara Pievic a 28 ans, des parents fran\u00e7ais et des origines serbes par son p\u00e8re et perses par sa m\u00e8re. \u00ab La m\u00e8re de ma m\u00e8re est juive polonaise, la m\u00e8re de mon p\u00e8re est juive pied-noir d\u2019Alg\u00e9rie, c\u2019est un sacr\u00e9 m\u00e9lange. \u00bb Son grand-p\u00e8re Deda, pour qui elle a \u00e9crit une magnifique chanson, lui a transmis sa passion des livres et des mots. Son papa, qui enseigne l\u2019\u00e9thique, son amour de la musique. \u00ab Il a une grande collection de vinyles classiques. Moi, j\u2019\u00e9tais fan de C\u00e9line Dion, Britney Spears\u2026 \u00bb \u00ab La musique \u00e9tait omnipr\u00e9sente \u00e0 la maison, se souvient sa s\u0153ur cadette, Cl\u00e9mence. J\u2019ai le souvenir de soir\u00e9es o\u00f9 papa \u00e9tait au violon, son fr\u00e8re au piano et ma s\u0153ur chantait. \u00bb\n\u00ab J\u2019ai aussi grandi au milieu des tableaux, ajoute Barbara. Ma m\u00e8re est la fille d\u2019un grand peintre iranien. C\u2019est une femme hyper forte, maman, inspectrice de l\u2019\u00c9ducation nationale, coach sportive et r\u00e9serviste, engag\u00e9e dans le travail de m\u00e9moire. \u00bb Sa s\u0153ur Cl\u00e9mence, 25 ans, est kin\u00e9 dans un h\u00f4pital militaire. \u00ab Et tr\u00e8s fan de ma grande s\u0153ur, avoue-t-elle. Sa force, c\u2019est sa famille. Dans les moments difficiles, mes parents ont toujours \u00e9t\u00e9 l\u00e0. \u00bb\n\u00ab Ils ont souffert, reconna\u00eet la chanteuse. Enfant, j\u2019\u00e9tais toujours en col\u00e8re. J\u2019ai eu une scolarit\u00e9 chaotique. Apr\u00e8s mon bac litt\u00e9raire, j\u2019ai fait du droit pour leur faire plaisir, j\u2019ai travaill\u00e9 cinq ans comme serveuse pour gagner ma vie. Je voulais \u00eatre chanteuse. C\u2019est ma meilleure amie qui m\u2019a convaincue de me jeter \u00e0 l\u2019eau. \u00bb\n\u00ab Barbara pleurait tous les jours \u00bb\nEn 2014, elle enregistre une chanson et tourne un clip, \u00ab Amours impolies \u00bb pay\u00e9 avec son salaire et l\u2019aide de Deda. \u00ab Je l\u2019ai fait dispara\u00eetre lorsque j\u2019ai sign\u00e9 chez Capitol six mois apr\u00e8s \u00bb, pr\u00e9cise-t-elle sans regrets. Mais sa signature miraculeuse dans ce gros label d\u2019Universal vire au cauchemar.\nSon premier album en 2017 n\u2019a pas le succ\u00e8s escompt\u00e9. \u00ab Musicalement, il ne me correspondait pas vraiment. Je ne me faisais pas confiance, alors je suivais les conseils. J\u2019ai eu la chance de faire la com\u00e9die musicale Un \u00e9t\u00e9 44 et la premi\u00e8re partie de la tourn\u00e9e de Florent Pagny mais, en coulisses, j\u2019en bavais. Mon manager me disait sans cesse que je lui devais tout. Il y a trois ans, j\u2019\u00e9tais \u00e0 bout. Je voulais arr\u00eater de chanter, retrouver ma libert\u00e9 et \u00e9crire pour les autres. \u00bb\nSorti en 2017, le premier album de Barbara Pravi, qui \u00ab ne lui correspondait pas \u00bb, n'a pas eu le succ\u00e8s escompt\u00e9. LP/Fred Dugit\nUne rencontre et des retrouvailles vont tout relancer. Elle croise la manageuse d\u2019Alo\u00efse Sauvage aux studios Saint-Germain. \u00ab Barbara pleurait tous les jours, se souvient \u00c9lodie Papillon Filleul, quinqua tatou\u00e9e et t\u00eatue. Elle m\u2019a propos\u00e9 de devenir sa manageuse. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 cash : J\u2019adore ta voix, mais ce que tu fais ne m\u2019int\u00e9resse pas. Si tu veux qu\u2019on travaille ensemble, on recommence \u00e0 z\u00e9ro. Elle avait un clip pr\u00eat, mais on ne l\u2019a pas sorti. Capitol aurait pu la l\u00e2cher, \u00e9puis\u00e9 par quatre ann\u00e9es o\u00f9 le budget avait explos\u00e9, mais pas les ventes. Mais un nouveau directeur est arriv\u00e9, et il s\u2019est battu pour elle. \u00bb\nUn album en pr\u00e9paration pour la rentr\u00e9e\nEn 2018, Barbara Pravi retrouve aussi Igit. \u00ab En 2014, Capitol m\u2019avait demand\u00e9 un coup de main sur les textes d\u2019une jeune chanteuse, raconte cet artiste singulier, d\u00e9couvert la m\u00eame ann\u00e9e dans The Voice. Je suis vite reparti, il n\u2019y avait rien \u00e0 ajouter. Et je me souviens avoir dit \u00e0 mon manager : Cette fille va aller loin. C\u2019est une chanteuse incroyable, et elle a une envie extraordinaire d\u2019y arriver. On s\u2019est revus lors d\u2019un s\u00e9minaire d\u2019\u00e9criture, on s\u2019est d\u00e9couvert une passion commune pour la vari\u00e9t\u00e9, les grandes m\u00e9lodies et les beaux textes, et on s\u2019est mis \u00e0 travailler ensemble. \u00bb", "original_url": "https://www.leparisien.fr/culture-loisirs/musique/il-y-a-trois-ans-jetais-a-bout-comment-barbara-pravi-est-devenue-la-favorite-de-leurovision-16-05-2021-XGRHPPJMBNFDBK7C4R3VLM63WQ.php", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210516053020/https://www.leparisien.fr/culture-loisirs/musique/il-y-a-trois-ans-jetais-a-bout-comment-barbara-pravi-est-devenue-la-favorite-de-leurovision-16-05-2021-XGRHPPJMBNFDBK7C4R3VLM63WQ.php", "a_id": "Q78138804-61"}