{"title": "Tony Aguilar y Julia Varela comentar\u00e1n Eurovisi\u00f3n 2021", "text": "Tony Aguilar y Julia Varela comentar\u00e1n Eurovisi\u00f3n 2021\nTony Aguilar y Julia Varela forman un t\u00e1ndem de lujo para comentar Eurovisi\u00f3n 2021. Los comunicadores vuelven a unir sus voces para narrar\u00e1n una 65\u00aa edici\u00f3n del certamen europeo desde R\u00f3terdam. A pesar de la situaci\u00f3n provocada por la pandemia del coronavirus, los comentaristas de TVE acudir\u00e1n in situ a la ciudad anfitriona con la delegaci\u00f3n espa\u00f1ola, representada en el escenario por Blas Cant\u00f3. Compartir\u00e1n la cabina con la persona que m\u00e1s sabe del festival en Espa\u00f1a, V\u00edctor Escudero.\nEurovisi\u00f3n 2021 - \"Voy a quedarme\" supera a \"Memoria\" con el 58% de los votos\nEurovisi\u00f3n 2021 - \"Voy a quedarme\" supera a \"Memoria\" con el 58% de los votos\nEs el tercer a\u00f1o que Tony y Julia retransmiten juntos el espect\u00e1culo musical m\u00e1s grande de Europa. Para el locutor radiof\u00f3nico ser\u00e1 su tercer festival, adem\u00e1s de contarnos el especial Europe Shine a ligth en 2020\u2013. Por su parte, la periodista de RNE, afrontar\u00e1 su sexta edici\u00f3n del certamen. El pasado mes de febrero, presentaron Destino Eurovisi\u00f3n, el programa en el que los espectadores eligieron \"Voy a quedarme\" como la propuesta espa\u00f1ola para 2021.\nBlas Cant\u00f3 conmueve a Espa\u00f1a con \"Voy a quedarme\", la canci\u00f3n elegida para Eurovisi\u00f3n 2021 FERNANDO MAC\u00cdAS @fmacias_\nUna edici\u00f3n con mucho nivel\nTony Aguilar y Julia Varela ya se est\u00e1n preparando para afrontar una nueva edici\u00f3n que ambos coinciden en que tiene mucho nivel, en cuanto a las canciones y artistas que participan.\n\"Parece que el barbecho de una edici\u00f3n ha hecho crecer las propuestas art\u00edsticas. Personalmente creo que canciones tan diferentes como la de Barbara Pravi de Francia, M\u00e5neskin de Italia, The Roop de Lituania o Gjon's Tears de Suiza son buena muestra de ello\", explica Tony.\n05.56 min Entrevista a Barbara Pravi, candidata de Francia con \"Voil\u00e1\"\nPor su parte, la directora y presentadora del programa Tarde lo que tarde reconoce que \"quiz\u00e1s la edici\u00f3n con m\u00e1s nivel\" desde que empez\u00f3 a comentar el festival en 2015. \"Me gusta el empoderamiento de Malta, la delicadeza de Suiza, el rock de Italia, la locura de Chipre y la chanson de Francia. Y Espa\u00f1a, con Blas, luchar\u00e1 con toda la emoci\u00f3n y el sentimiento frente a todos ellos\", se\u00f1ala.\n\u201c.@JuliaVarela__ : \"Esta es, quiz\u00e1s, la edici\u00f3n con m\u00e1s nivel desde que empec\u00e9 a comentar el festival en 2015\".\n\ufffd\ufffdhttps://t.co/yowuG5fMob pic.twitter.com/GCusSNoGnP\u201c \u2014 eurovision_rtve (@eurovision_tve) April 28, 2021\n\u201cLo mejor de Blas es capacidad vocal, interpretativa y su experiencia ante la c\u00e1mara\u201c\nBlas Cant\u00f3 defiende los colores de Espa\u00f1a en Eurovisiu\u00f3n con la sentida balada \"Voy a quedarme\". Los comentaristas destacan la sensibilidad del int\u00e9rprete y su capacidad vocal: \"Lo mejor de Blas sigue siendo su capacidad vocal, interpretativa y su experiencia ante la c\u00e1mara. La canci\u00f3n est\u00e1 llena de sinceridad y en los \u00faltimos meses se ha perfilado en cuanto a emoci\u00f3n. Debe pisar el escenario disfrutando el momento y con la satisfacci\u00f3n de saber que est\u00e1 cumpliendo un sue\u00f1o\", dice Tony.\nTony Aguilar y Julia Varela rtve\n\"Creo que Blas tiene una capacidad vocal y una sensibilidad que es dif\u00edcil de encontrar en otros de los participantes de este Eurovisi\u00f3n 2021. Vamos a R\u00f3terdam con una balada sincera y llena de luz que conmueve\", reflexiona Julia.\n03.29 min Blas Cant\u00f3 - Voy a quedarme en ingl\u00e9s (I'll stay) | Eurovisi\u00f3n 2021\nA pocos d\u00edas de hacer las maletas, Tony y Julia encaran esta at\u00edpica edici\u00f3n \"con alegr\u00eda y emoci\u00f3n por la vuelta de Eurovisi\u00f3n\" y conscientes de medidas de seguridad anti COVID que van a permitir que est\u00e9n concentrados en el festival y vivir en burbuja durante los d\u00edas en R\u00f3tterdam. \"Al igual que los artistas, que se preparan a fondo, los comentaristas celebraremos el primer festival postpandemia a tope de energ\u00eda. \u00a1Llevamos m\u00e1s de una a\u00f1o esper\u00e1ndolo!\", concluye Julia.\nSigue toda la actualidad de la 65\u00aa edici\u00f3n del Festival de Eurovisi\u00f3n en la p\u00e1gina oficial.", "original_url": "https://www.rtve.es/television/20210429/eurovision-tony-aguilar-julia-varela-comentaristas-roterdam-blas-canto/2087840.shtml", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210505072803/https://www.rtve.es/television/20210429/eurovision-tony-aguilar-julia-varela-comentaristas-roterdam-blas-canto/2087840.shtml", "a_id": "Q50729731-287"}