{"title": "Da\u00f0i Freyr og \u00c1rn\u00fd Fj\u00f3la eignast st\u00falkubarn", "text": "Da\u00f0i Freyr og \u00c1rn\u00fd Fj\u00f3la eignast st\u00falkubarn\n", "original_url": "https://www.visir.is/g/2019190418778", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20190419123647/https://www.visir.is/g/2019190418778", "a_id": "Q31749372-1"}