{"title": "\u00c1ngel Ll\u00e1cer faltar\u00e1 a 'Tu cara me suena' por primera vez en la historia del programa", "text": "\u00c1ngel Ll\u00e1cer faltar\u00e1 a 'Tu cara me suena' por primera vez en la historia del programa\n\u00c0ngel Ll\u00e0cer estar\u00e1 ausente del \u2018Tu cara me suena\u2019 del viernes, d\u00eda 10, por primera vez en la historia de este longevo \u2018talent show\u2019. El popular actor y presentador catal\u00e1n ha causado baja por enfermedad, pero volver\u00e1 a su puesto de presidente del juradoen la siguiente entrega del programa. La encargada de sustituirle ser\u00e1 S\u00edlvia Abril, una vieja conocida de este espacio por su participaci\u00f3n como concursante en la cuarta edici\u00f3n y como jurado en la gala \u2018casting\u2019 de febrero que eligi\u00f3 a Lorena G\u00f3mez. La estrella invitada del programa de este viernes ser\u00e1 Sebasti\u00e1n Zubiri, que se estrenar\u00e1 como imitador poni\u00e9ndose en la piel de Roy Orbison con la canci\u00f3n \u2018You got it\u2019.\nMientras tanto, contin\u00faan los preparativos para el nuevo \u2018Tu cara no me suena todav\u00eda\u2019, que tomar\u00e1 el relevo de su \u2018hermano mayor\u2019 con personas an\u00f3nimas para seguir aprovechando los buenos r\u00e9ditos de audiencia del formato original. M\u00f3nica Naranjo, que ser\u00e1 jurado de esta nueva versi\u00f3n junto a \u00c1ngel Ll\u00e0cer, Chenoa y Miki Nadal, ha efectuado unas declaraciones en las que se\u00f1ala a Blas Cant\u00f3 como su \u201cfavorito\u201d para ganar la quinta edici\u00f3n de \u2018Tu cara me suena\u2019. \u201cBlas es brutal y es magn\u00edfico. Cuando vi su imitaci\u00f3n de Diana Navarro, que es amiga m\u00eda, flip\u00e9 porque me pareci\u00f3 brutal\u201d, confiesa admirada la cantante, para quien Cant\u00f3 es una \u201cbestia\u201d. \u201cCuando lo he visto, no ha dejado nunca de sorprenderme\u201d, reconoce.", "original_url": "http://www.diariocordoba.com/noticias/television/angel-llacer-faltara-tu-cara-suena-primera-vez-historia-programa_1121758.html", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20170209192333/http://www.diariocordoba.com/noticias/television/angel-llacer-faltara-tu-cara-suena-primera-vez-historia-programa_1121758.html", "a_id": "Q4925264-9"}