{"title": "El murciano Blas Cant\u00f3 representar\u00e1 a Espa\u00f1a en Eurovisi\u00f3n", "text": "El murciano Blas Cant\u00f3 representar\u00e1 a Espa\u00f1a en Eurovisi\u00f3n\nEl murciano Blas Cant\u00f3 representar\u00e1 a Espa\u00f1a en Eurovisi\u00f3n El cantante murciano Blas Cant\u00f3. / Vicente Vic\u00e9ns / AGM El artista recoge el testigo de Miki, concursante de Operaci\u00f3n Triunfo, que actu\u00f3 con 'La Venda' LA VERDAD S\u00e1bado, 5 octubre 2019, 16:22\nEspa\u00f1a ya conoce qui\u00e9n le representar\u00e1 en el festival de Eurovisi\u00f3n 2020. Ser\u00e1 el cantante murciano Blas Cant\u00f3 quien se subir\u00e1 al escenario de Rotterdam el pr\u00f3ximo mes de mayo. Cant\u00f3, originario de Ricote, ser\u00e1 el segundo murciano que participe en uno de los eventos televisivos m\u00e1s seguidos del planeta, despu\u00e9s de que Ruth Lorenzo cantara 'Singing in the rain' en 2014. Tomar\u00e1 el testigo de Miki, concursante de Operaci\u00f3n Triunfo que actu\u00f3 con 'La Venda'.\nBlas Cant\u00f3 ha sido elegido como representante espa\u00f1ol en un proceso interno dirigido por Radio Televisi\u00f3n Espa\u00f1ola (RTVE) para actuar en el festival, que se celebrar\u00e1 el pr\u00f3ximo mes de mayo en R\u00f3terdam.\nBlas Cant\u00f3 ha sido seleccionado de manera interna por la direcci\u00f3n de RTVE, un m\u00e9todo que ya hab\u00eda sido utilizado cuando se eligi\u00f3 a Pastora Soler, El sue\u00f1o de Morfeo y Edurne como representantes de Espa\u00f1a en el concurso.\nEurovisi\u00f3n 2020 ser\u00e1 la 65\u00aa edici\u00f3n del concurso que se celebrar\u00e1 los d\u00edas 12, 14 y 16 de mayo en el Ahoy Arena. Ser\u00e1 la primera vez que la ciudad acoja el certamen y la quinta que se celebra en los Pa\u00edses Bajos.\nEntre los nombres que sonaban con m\u00e1s fuerza, destacaban los de las cantantes Ruth Lorenzo y Diana Navarro, aunque este s\u00e1bado Twitter tambi\u00e9n se hac\u00eda eco de la posible candidatura de David Bustamante para acudir a Eurovisi\u00f3n 2020.", "original_url": "https://www.laverdad.es/culturas/musica/murciano-blas-canto-20191005155832-nt.html", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20191005173532/https://www.laverdad.es/culturas/musica/murciano-blas-canto-20191005155832-nt.html", "a_id": "Q4925264-29"}