{"title": "\u00a1Ya puedes escuchar", "text": "\u00a1Ya puedes escuchar\nLa canci\u00f3n se ha estrenado a las 12:00h del mediod\u00eda en plataformas digitales y el videoclip ser\u00e1 presentado en el canal del artistas a las 18:00h. Adem\u00e1s, la delegaci\u00f3n ha adelantado los primeros detalles de la puesta en escena alemana\nTras crear una gran expectaci\u00f3n durante las \u00faltimas semanas, la positiva canci\u00f3n que representar\u00e1 a Alemania en Eurovisi\u00f3n 2021 ya se encuentra disponible en plataformas digitales. El v\u00eddeo, en el que se muestran temas recurrentes en las redes sociales del artista como las lavadoras o el traje inflable del dedo haciendo una peineta, se estrenar\u00e1 a las 18:00h tanto en su canal de Youtube como en el canal de televisi\u00f3n Das Erste, perteneciente a la ARD. Su primera exhibici\u00f3n en directo se dar\u00e1 en el programa Schlagerchampions \u2013 Das gro\u00dfe Festival of the Best el d\u00eda 27 de febrero a las 20:15h en el mismo canal de televisi\u00f3n.\nLa canci\u00f3n de Jendrik ha sido elegida por v\u00eda interna tras haber sido la ganadora en los dos jurados habilitados por la NDR: Por una parte, un jurado formado por 100 seguidores del certamen que han logrado predecir con un nivel de acierto considerable los resultados del televoto de las \u00faltimas ediciones del concurso; y por otro lado, un grupo formado por 20 expertos que han participado como jurado en Eurovisi\u00f3n a lo largo de los \u00faltimos a\u00f1os, y cuyas preferencias personales se han ajustado bastante a la votaci\u00f3n general del jurado. Adem\u00e1s, Thomas Schreiber (jefe de entretenimiento de la NDR) ha declarado que el tema de Jendrik ha obtenido la calificaci\u00f3n de puntos m\u00e1s alta que han encontrado con este sistema, agregando 11.82 de los 12 puntos posibles en ambos jurados.\nEn una entrevista de esc-kompakt.de con Alexandra Wolfslast (jefa de la delegaci\u00f3n alemana) y Thomas Schreiber se muestran muy entusiasmados con la candidatura, pues se trata de un tema muy alegre que califican como \u201cla canci\u00f3n adecuada en el momento adecuado\u201d ya que es necesaria una dosis de positividad tras la pandemia que ha asolado a Europa. Tambi\u00e9n as\u00ed han revelado aspectos de la escenograf\u00eda, que se realizar\u00e1 en colaboraci\u00f3n con los responsables de la puesta en escena de The Roop (Lituania 2020 y 2021); el equipo de trabajo para este aspecto contar\u00e1 con el propio Jendrik, Povilas Varvuolis (director de Pabandom i\u0161 naujo 2020 y 2021), Marianas Staniul\u00e9nas (core\u00f3grafo), Barbora Wand (responsable del contenido en medios LED), Lauras Lu\u010di\u016bnas (director de escenograf\u00eda), Werner Kl\u00f6tsch (director general de Digame), Alexandra Wolfslast y Thomas Schreiber. Ya se han dado los primeros ensayos con el core\u00f3grafo y se ha confirmado que el artista no estar\u00e1 solo en el escenario. Esta colaboraci\u00f3n surgi\u00f3 tras la actuaci\u00f3n de The Roop en Eurovision Song Contest 2020 \u2013 das deutsche Finale, el evento televisivo que realiz\u00f3 la televisi\u00f3n alemana y en el que tambi\u00e9n actu\u00f3 el anterior representante, Ben Dolic. As\u00ed tambi\u00e9n, la delegaci\u00f3n alemana grabar\u00e1 su actuaci\u00f3n de reserva requerida por la UER en Vilna a principios de marzo, donde se est\u00e1 construyendo un gran escenario y al que se invitar\u00e1 a distintos pa\u00edses a grabar sus actuaciones.", "original_url": "https://eurovision-spain.com/ya-puedes-escuchar-i-dont-feel-hate-la-cancion-del-aleman-jendrik-para-roterdam/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210227043534/https://eurovision-spain.com/ya-puedes-escuchar-i-dont-feel-hate-la-cancion-del-aleman-jendrik-para-roterdam/", "a_id": "Q104301564-10"}