{"title": "Le Fribourgeois Gjon's Tears repr\u00e9sentera la Suisse \u00e0 l'Eurovision", "text": "Le Fribourgeois Gjon's Tears repr\u00e9sentera la Suisse \u00e0 l'Eurovision\nGjon's Tears interpr\u00e9tera \u00abR\u00e9pondez-moi\u00bb, une chanson tr\u00e8s vocale qu'il a co\u00e9crite avec le duo Aliose. Le Brocois de 21 ans concourra lors de la demi-finale du 14 mai, en direct de Rotterdam.\nPour la premi\u00e8re fois depuis dix ans, la Suisse pr\u00e9sentera un titre fran\u00e7ais au 65e Concours Eurovision de la chanson (CEC), qui se tiendra du 12 au 16 mai \u00e0 Rotterdam, aux Pays-Bas. Gjon Muharremaj, alias Gjon\u2019s Tears, chantera R\u00e9pondez-moi. Une chanson co\u00e9crite avec les compositeurs Xavier Michel et Aliz\u00e9 Oswald (le duo Aliose) et le producteur-musicien Jeroen Swinnen. Un jury de vingt experts internationaux et un panel de 100 t\u00e9l\u00e9spectateurs a retenu la composition des trois Romands et du Belge. Plus de 500 compositions ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9es \u00e0 la SRF.\nLe Brocois de 21 ans, qui avait quitt\u00e9 The Voice 2019 au seuil de la finale, chantera en fran\u00e7ais sur un th\u00e8me qui lui est cher: \u00abTout le monde se demande pourquoi on est ici, d\u2019o\u00f9 on vient et vers quoi on va. Ces questions sont particuli\u00e8rement importantes pour les personnes issues de l\u2019immigration. Mes parents sont originaires d\u2019Albanie et du Kosovo. M\u00eame si j\u2019ai grandi en Suisse, que je consid\u00e8re comme mon pays d\u2019origine, ce sont des sujets qui me touchent beaucoup\u00bb, indique-t-il dans un communiqu\u00e9 de la SRF. Et de pr\u00e9ciser: \u00abEn chantant R\u00e9pondez-moi, je souhaite encourager les gens \u00e0 s\u2019assumer tels qu\u2019ils sont.\u00bb\nPour m\u00e9moire, le dernier titre fran\u00e7ais pr\u00e9sent\u00e9 par la Suisse au CEC est Il pleut de l\u2019or, interpr\u00e9t\u00e9 par Michael von der Heide en 2010. La derni\u00e8re Romande \u00e0 avoir concourru dans la langue de Moli\u00e8re est la Genevoise Kathy Leander, avec Mon coeur l\u2019aime, 16e en 1996. La Fribourgeoise Carol Rich avait termin\u00e9 au 17e rang en 1987 avec Moiti\u00e9, moiti\u00e9. Le repr\u00e9sentant helv\u00e9tique Luca H\u00e4nni s\u2019\u00e9tait class\u00e9 4e l\u2019an pass\u00e9 avec She Got Me, une chanson \u00e9crite dans le cadre d\u2019un camp de composition organis\u00e9 par Suisa, comme R\u00e9pondez-moi. La Suisse a remport\u00e9 le CEC \u00e0 deux reprises, avec la Zurichoise Lys Assia \u00e0 Lugano en 1956 et avec la Canadienne C\u00e9line Dion en 1988 \u00e0 Dublin.", "original_url": "https://web.archive.org/web/20201023060014/https://www.laliberte.ch/info-regionale/concours/le-fribourgeois-gjon-s-tears-representera-la-suisse-a-l-eurovision-556180", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20220601203810/https://web.archive.org/web/20201023060014/https://www.laliberte.ch/info-regionale/concours/le-fribourgeois-gjon-s-tears-representera-la-suisse-a-l-eurovision-556180", "a_id": "Q87065831-17"}