{"title": "\"Je veux rendre mon grand-p\u00e8re fier\"", "text": "\"Je veux rendre mon grand-p\u00e8re fier\"\nApr\u00e8s la marche, Gjon s'assied au piano \u00e0 queue chez lui et joue \u00abTout l'Univers\u00bb. Le musicien vit dans un ancien garage que son p\u00e8re a transform\u00e9 en appartement \u00e0 la sortie du village de Broc, sur la route menant au col du Jaun. Les parents et le fr\u00e8re de Gjon vivent dans la maison voisine. Le p\u00e8re Hysni est grutier et ma\u00e7on, il est originaire du Kosovo, la m\u00e8re Elda, albanaise de naissance, travaillait quant \u00e0 elle dans la chocolaterie Cailler toute proche.", "original_url": "https://www.illustre.ch/magazine/je-veux-rendre-mon-grand-pere-fier-339786", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20230126165209/https://www.illustre.ch/magazine/je-veux-rendre-mon-grand-pere-fier-339786", "a_id": "Q87065831-11"}