{"wikipedia_title": "Pa\u00edses Bajos en el Festival de la Canci\u00f3n de Eurovisi\u00f3n", "wikipedia_url": "https://es.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADses_Bajos_en_el_Festival_de_la_Canci%C3%B3n_de_Eurovisi%C3%B3n", "wikidata_q": "Q647450", "texts": {"Q647450-0": {"original_url": "http://www.eurovision.tv/content/view/551/1", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20070505103212/http://www.eurovision.tv:80/content/view/551/1"}, "Q647450-1": {"original_url": "http://www.songfestival.nl/", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20001018041328/http://www.songfestival.nl:80/"}, "Q647450-2": {"original_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Netherlands_in_the_Eurovision_Song_Contest", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20210116235945/https://commons.wikimedia.org/wiki/Category:Netherlands_in_the_Eurovision_Song_Contest"}, "Q647450-3": {"original_url": "http://www.ivoox.com/43742229", "wayback_url": null}, "Q647450-4": {"original_url": "http://www.ivoox.com/43965677", "wayback_url": null}, "Q647450-5": {"original_url": "https://commons.wikimedia.org/wiki/Special:MediaSearch?type=image&search=%22Q647450%22", "wayback_url": null}}}