{"title": "Barbara Pravi en interview : \u201cC\u2019est \u00e0 nous de faire en sorte que le 8 mars soit tous les jours\u201d", "text": "Barbara Pravi en interview : \u201cC\u2019est \u00e0 nous de faire en sorte que le 8 mars soit tous les jours\u201d\n\u00c0 l\u2019occasion du retour de Barbara Pravi le mois dernier avec l\u2019EP Reviens pour l\u2019hiver, l\u2019artiste est venue nous parler de la femme \u00e0 l\u2019occasion de la Journ\u00e9e des Droits des Femmes. C\u2019est \u00e0 lire sur aficia.\nS\u2019il y a bien une auteure et interpr\u00e8te qui d\u00e9fend les valeurs des femmes, c\u2019est elle, Barvara Pravi. D\u00e9couverte dans la com\u00e9die musicale \u2018Un \u00e9t\u00e9 44\u2018 en 2016, puis, avec un premier EP tr\u00e8s personnel, elle s\u2019est illustr\u00e9e avec les chansons \u201cPas grandir\u201d mais aussi un tendre duo avec Calum Scott sur \u201cYou are the Reason (L\u2019automne avant l\u2019heure)\u201d.\nEn f\u00e9vrier dernier, elle faisait son grand retour avec un mini-album, Reviens pour l\u2019hiver, un EP qu\u2019elle livre comme un carnet de voyage intime\u2026 Au cours de cet entretien, nous avons \u00e9voqu\u00e9 avec elle la Journ\u00e9e Internationale des Droits des Femmes qui se tient comme chaque ann\u00e9e le 8 mars. Barbara Pravi ayant pour habitude de nous offrir un rendez-vous chaque ann\u00e9e, d\u00e9couvrez son interview 100% femme !\nBarbara Pravi : l\u2019interview\u2026\nBeaucoup plus de femmes prennent la paroles aujourd\u2019hui. Autrefois, elles se taisaient davantage. Pourquoi selon toi ?\nIl y a plusieurs effets \u00e0 cela. Je pense qu\u2019il y d\u2019abord un effet de groupe. Quand il y en a une, puis deux, puis trois, cela motive les femmes \u00e0 ne pas avoir honte. Souvent, les femmes ont tendance \u00e0 davantage parler de harc\u00e8lement, de charge mentale, de rapport entre les femmes et les hommes au travail, ou \u00e0 la maison, de pervers narcissiques\u2026 J\u2019ai l\u2019impression que ce sont des sujets assez lourds.\nAu sujet des pervers narcissiques, il est difficile de se rendre compte qu\u2019on est sous emprise. On a l\u2019impression que le souci vient de nous, alors que pas du tout. On se remet beaucoup en questions. C\u2019est difficile de prendre la parole quand tu sais que tu as tords. Tu as l\u2019impression de ne rien avoir \u00e0 dire. Il faut avoir compris et conceptualis\u00e9 l\u2019id\u00e9e, compris le rapport de manipulation pour pouvoir prendre la parole. De plus en plus de paroles se lib\u00e8rent \u00e0 ce sujet.\nLes pervers narcissiques, c\u2019est un sujet qui te touche plus particuli\u00e8rement ?\nJ\u2019ai r\u00e9cemment r\u00e9alis\u00e9 une interview avec une cha\u00eene Instagram. Cette interview parlait des pervers narcissiques justement, elle a eu une tr\u00e8s belle port\u00e9e. J\u2019avais tr\u00e8s peur avant qu\u2019elle sorte. Ce sont des choses assez intimes. Je me suis demand\u00e9e qui allait \u00e9coutait \u00e7a. Je pensais vraiment que j\u2019allais passer pour une folle. C\u2019est quand m\u00eame fou. Et en r\u00e9alit\u00e9, j\u2019ai re\u00e7u un nombre incalculable de messages de femmes qui me disaient qu\u2019elles vivaient la m\u00eame chose. Ces femmes se sentent d\u2019un coup moins seule.\nCe que tu veux dire c\u2019est qu\u2019il y a comme un effet boule de neige, positif du coup ?\nIl y a le fait que les gens ne parlent pas car ils ont l\u2019impression que leur ressenti n\u2019est pas vrai. Mais lorsque tu te rends compte qu\u2019il y a une personne qui parle, tu te dis que c\u2019est vrai et ce que je ressens existe. Cela te motive \u00e0 prendre toi-m\u00eame la parole. C\u2019est pour \u00e7a qu\u2019on appelle \u00e7a une r\u00e9action en cha\u00eene. De plus en plus de femmes prennent la parole, la r\u00e9alit\u00e9 est l\u00e0. Ce sont sur des sujets qui sont tellement intimes, qui touchent \u00e0 des parties de soi qui sont tellement personnelles, venant toucher \u00e0 une complexit\u00e9 humaine que je comprends. Cela touche \u00e0 la peur, au manque de confiance en soit, au regard de l\u2019autre. On se pose des questions hallucinantes parfois comme : \u201cEst-ce que ma parole ne va pas \u00eatre prise pour ce qu\u2019elle n\u2019est pas ? Ne vais-je pas passer pour quelqu\u2019un de chiant ?\u201d. C\u2019est d\u00e9licat.\nIl y a-t-il que des bienfaits \u00e0 ce que la parole des femmes se lib\u00e8rent ?\nJe trouve \u00e7a g\u00e9nial que la parole se lib\u00e8re, mais il faut faire attention \u00e0 tout ce qui est exclusif. Lib\u00e9rer la parole de la femme ne veut pas dire exclure l\u2019autre, au contraire. L\u2019id\u00e9al \u00e9tant que les hommes et les femmes doivent \u00e9voluer ensemble, on est vou\u00e9s \u00e0 vivre ensemble. C\u2019est important.\nJe pense qu\u2019on a chacun des qualit\u00e9s et d\u00e9fauts qui, ensemble, fonctionnent. La parole d\u2019une femme et d\u2019un homme doit mesurer le m\u00eame poids. Il faut faire attention, \u00e0, je crois, que la femme ne veuille pas que sa voix soit plus importante. Du fait qu\u2019elle veuille vraiment l\u2019\u00e9galit\u00e9, et pas avoir davantage. Voil\u00e0, c\u2019est le seul petit souci. Qu\u2019on soit \u00e9gaux, et pas contre.\nTu prends rarement la parole comme \u00e7a. Tu le fais davantage pour cette Journ\u00e9e Internationale des Droits des Femmes. Qu\u2019est-ce que tu aimerais clamer ?\n\u00c0 chaque fois, cela est fait naturellement. \u00c7a part toujours d\u2019un geste n\u00e9cessaire. Je ne le fais absolument pas pour qu\u2019on m\u2019\u00e9coute car je n\u2019ai pas la pr\u00e9tention d\u2019\u00eatre \u00e9cout\u00e9 plus qu\u2019une autre femme. Je ne m\u2019attendais pas \u00e0 ce que \u00e7a marche. Je le fais parce que c\u2019est n\u00e9cessaire. Quand j\u2019ai r\u00e9\u00e9cris \u201cKid\u201d, j\u2019avais entendu la version d\u2019Eddy De Pretto. Il a tellement raison ! Tellement juste ! Ce qu\u2019il dit n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 dit, du moins pas \u00e0 ma connaissance, et pas comme \u00e7a. J\u2019avais trouv\u00e9 que le texte \u00e9tait vraiment juste. Personne ne l\u2019avait fait \u00e0 l\u2019inverse pour la femme\u2026\nNaturellement, j\u2019ai \u00e9cris ce texte, bien longtemps avant d\u2019avoir l\u2019id\u00e9e de sortir la reprise. Et avant de la sortir, je me suis dis que s\u2019il y a bien un jour o\u00f9 cette chanson avait sa place, c\u2019est pour la Journ\u00e9e Internationale des Droits des Femmes, le 8 mars. J\u2019ai fait en sorte que cela sorte \u00e0 cette date.\nPour \u201cNote pour trop tard\u201d sorti l\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, c\u2019\u00e9tait absolu. C\u2019est arriv\u00e9 \u00e0 un moment o\u00f9 je voulais me barrer de toutes les emprises n\u00e9gatives de mon entourage. Pour le coup, je l\u2019ai fait seulement pour moi. Cette chanson va me donner de la force, de partir, de prendre des bonnes d\u00e9cisions, et que je reprenne confiance en moi, de mon \u00eatre, de ma valeur, prendre conscience de tout \u00e7a. Je ne prend jamais la parole pour prendre la parole. J\u2019essaye toujours d\u2019\u00eatre droite et juste envers moi-m\u00eame. Je n\u2019ai pas envie d\u2019\u00eatre un guide. Ce n\u2019est pas du tout du tout mon id\u00e9e. J\u2019essaye d\u2019\u00eatre un guide pour moi m\u00eame et c\u2019est d\u00e9j\u00e0 pas mal (Sourire) !\nL\u2019ann\u00e9e derni\u00e8re, tu avais repris les mots d\u2019OrelSan. Qu\u2019as-tu pr\u00e9par\u00e9 pour cette ann\u00e9e ?\nBien s\u00fbr que j\u2019ai pr\u00e9par\u00e9 quelque chose pour cette ann\u00e9e. Je pense que c\u2019est la derni\u00e8re ann\u00e9e que je vais faire \u00e7a. Pour la simple et bonne raison que je n\u2019aurais plus forc\u00e9ment grand chose \u00e0 dire par la suite\u2026\nJ\u2019ai \u00e9crit la chanson. C\u2019est une composition pour la premi\u00e8re fois. Je me rends compte que, sans le faire expr\u00e8s, la premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e9tait une r\u00e9\u00e9criture compl\u00e8te, la deuxi\u00e8me ann\u00e9e \u00e9tait une r\u00e9\u00e9criture en mashup avec une de mes chansons et l\u00e0 c\u2019est une chanson \u00e0 moi. L\u2019\u00e9volution est belle et me fait sourire. Je trouve de la logique dans un truc, qui, \u00e0 la base, n\u2019\u00e9tait pas pr\u00e9vue, donc c\u2019est chouette. J\u2019ai beaucoup r\u00e9fl\u00e9chis \u00e0 l\u2019image que je voulais. C\u2019est un texte tr\u00e8s intime aussi. Je me suis longtemps demand\u00e9 qui pourrait \u00e9couter cette chanson. Mais encore une fois, je ne le fais pas pour \u00e7a.\nD\u00e9couvrez \u2018Chair\u2019, la nouvelle chanson de Barbara Pravi :\nPourquoi tenais-tu \u00e0 livrer cette chanson aujourd\u2019hui ?\nC\u2019est un moment pour moi et qui est important pour les femmes. Je crois qu\u2019il y a bien un jour, c\u2019est malheureux de dire \u00e7a car le 8 mars devrait \u00eatre tous les jours, qui est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la femme. C\u2019est \u00e0 nous de faire en sorte que le 8 mars soit tous les jours. Mais ce jour-l\u00e0 est d\u00e9di\u00e9e \u00e0 \u00e7a. C\u2019est du moins ce que je ressens et ce que j\u2019aime. J\u2019aurais encore une derni\u00e8re chose \u00e0 dire ce 8 mars, et puis apr\u00e8s, dans mon cas personnel, il n\u2019y a rien qui m\u2019interdira une prise de parole. Peut-\u00eatre que si je refais quelque chose pour les ann\u00e9es \u00e0 venir, ce sera sous une autre forme. Ce ne sera pas sous la forme d\u2019un morceau clipp\u00e9.\nD\u00e9couvrez l\u2019intervention de Barbara Parvi pour TEDx :", "original_url": "https://www.aficia.info/interview/barbara-pravi-5/186759", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20200325150636/https://www.aficia.info/interview/barbara-pravi-5/186759", "a_id": "Q78138804-17"}