{"title": "Barbara Pravi et Paris : une belle histoire !", "text": "Barbara Pravi et Paris : une belle histoire !\n2021 c'est son ann\u00e9e ! Une deuxi\u00e8me place au concours de l'Eurovision lui a permis de repr\u00e9senter la France et donc Paris. \u00c7a tombe bien elle est n\u00e9e ici.\nApr\u00e8s une scolarit\u00e9 dans le quartier de la place Clichy qu'elle conna\u00eet bien, Barbara exerce plein de petits boulots notamment dans la restauration et dans une vingtaine d'\u00e9tablissement, du 9\u00e8me arrondissement jusqu'aux Halles. Elle habitera aussi pendant 10 ans \u00e0 Montmartre. Elle est d'ailleurs litt\u00e9ralement amoureuse des Abbesses.\nAujourd'hui elle vit dans le 10\u00e8me. Une vie de quartier qu'elle adore puisque les terrasses de caf\u00e9 l'inspirent dans l'\u00e9criture de ses chansons. Elle aime fl\u00e2ner sur les quais de Seine et adore faire du roller dans la capitale.\nBarbara Pravi vous emm\u00e8ne dans les rues de son Paris !\nParis Promo\nBarbara Pravi sort son premier album ! On n'enferme pas les oiseaux !\nSon nouvel album \" On n'enferme pas les oiseaux\" est disponible depuis quelques semaines et elle se pr\u00e9pare \u00e0 affronter la sc\u00e8ne du Trianon pour deux repr\u00e9sentations exceptionnelles en f\u00e9vrier prochain et un Olympia le 5 d\u00e9cembre 2022.", "original_url": "https://www.francebleu.fr/emissions/paris-stars/107-1/barbara-pravi-et-paris-une-belle-histoire", "wayback_url": "https://web.archive.org/web/20211121232547/https://www.francebleu.fr/emissions/paris-stars/107-1/barbara-pravi-et-paris-une-belle-histoire", "a_id": "Q78138804-44"}